The Hiking Serect - 檔案編號: 2020017 – 放過大澳居民啦

「香港行山遠足之友(吹水山谷）)版主Ming Cheung的行山態度好有問題，今次事情更涉及大澳居民利益，好過份。

他早前帶領幾位山友到大嶼山水澇漕和萬丈布天池玩水兼開爐煮食，而開爐的地方更是水中的凸起的一塊岩石，石面不平，稍一不慎把爐翻側，食物殘渣就會隨水沖走，最大問題是由於天池為大澳及二澳居民的食用水，因此已禁止遊人戲水，沿路亦有不少橫額提示遊人，望其有公德心或責任心，違規下水者一經定罪可被罰款$5萬及監禁兩年。大家切勿以身試法！到來玩水無疑是把快樂建築於大澳居民身上。

遊人的玩樂地方可以選擇，玩水的地方多的是，未必要到別人賴以為生的地方吧，但大澳居民受環境影響，不可選擇水源，只能依靠天池的水源維生，這種玩法非常自私，要別人飲用污染的食水。雖然有不少遊人專程到來玩水，又不止他一人犯錯，但這樣公開天池玩水的事情，想網友們有樣學樣嗎？！

身為一個十萬人的行山群組版主，帶頭破壞環境，傷害居民，這種行為要不得。

資料來源：

(Admin帶頭盔：本專頁是公開的中立平台，投稿內容並不代表本專頁立場。而在“香港行山遠足之友「吹水山谷」”出現的資料一概不會河蟹，因為在十萬人的群組出現的東西不可能是秘密。)